<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Натиснете тук, за да видите проблема</ClickToJumpToProblem>

	<BreakRiskMinor>Риск от лек нервен срив</BreakRiskMinor>
	<BreakRiskMajor>Риск от сериозен нервен срив</BreakRiskMajor>
	<BreakRiskExtreme>Риск от тежък нервен срив</BreakRiskExtreme>
	<BreakRiskMinorDesc>Тези заселници са в лошо настроение и могат да получат лек нервен срив по всяко време:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
	<BreakRiskMajorDesc>Тези заселници са в лошо настроение и могат да получат сериозен нервен срив по всяко време:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
	<BreakRiskExtremeDesc>Тези заселници изпитват силен стрес и могат да получат тежък нервен срив, което по всяко време може да доведе до насилие.\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
	<BreakRiskDescEnding>Виж секция «Нужди», за да разбереш какво ги тормози.\n\nЗа да се чувстват по-добре заселниците, дай им по-добра храна, повече свободно време, забавления, осигурете им по-добра среда или позволете на заселниците да пият или пушат.</BreakRiskDescEnding>

	<ColonistNeedsRescue>Заселник се нуждае от помощ</ColonistNeedsRescue>
	<ColonistsNeedRescue>Заселници се нуждаят от помощ</ColonistsNeedRescue>
	<ColonistsNeedRescueDesc>Тези заселници са травмирани и лежат на земята:\n\n{0}\nИзпрати заселник да ги спаси и отнесе до легло\n\n(За да ги спасиш, избери заселник и цъкни с десния бутон върху пострадалия и избери «Спаси»).</ColonistsNeedRescueDesc>

	<NeedDefenses>Трябва ти отбранително съоръжение</NeedDefenses>
	<NeedDefensesDesc>Тук сте от известно време и вероятно са ви забелязали вече. Скоро атаките ще започнат.\n\nТрябват ти отбранителни съоръжения: капани, турели, укрепления от чували с пясък.</NeedDefensesDesc>

	<NeedDoctor>Трябва ти доктор</NeedDoctor>
	<NeedDoctorDesc>Тези заселници имат нужда от медицинска помощ.\n\nНямаш здрави заселници, които са назначени като доктори.\n\n{0}\nВ секция «Работа» избери здрав заселник и сложи отметка върху колонка «Доктор» пред името му. В противен случай изоставените пациенти могат да умрат или да останат болни за цял живот.</NeedDoctorDesc>

	<NeedMiner>Трябва ти миньор</NeedMiner>
	<NeedMinerDesc>Задал си определени скали да се изкопаят, но нямаш нито един назначен като Миньор..\n\nВ секция «Работа» назначи един от заселниците, като поставяш отметка в колонка «Миньор» пред името му.</NeedMinerDesc>

	<NeedWarden>Трябва ти Надзирател</NeedWarden>
	<NeedWardenDesc>Имаш затворник, но нямаш надзирател.\n\nВ секция «Работа» назначи един от заселниците, като поставяш отметка в колонка «Надзирател» пред името му.</NeedWardenDesc>

	<LowFood>Малко храна</LowFood>
	<LowFoodDesc>Колонията разполага с малко храна.\n\n  Имаш само {0} порции храна в склада.\n  Заселниците и затворниците получават {1} порции.\n   Достатъчен за {2} дни.\n\nЗасей, купи, намери, или убий дивеч за храна.</LowFoodDesc>

	<LowMedicine>Недостатъчни лекарства</LowMedicine>
	<LowMedicineDesc>Разполагате с {0} лекарства в склада.\n\nКупи повече лекарства от търговци.</LowMedicineDesc>
	<NoMedicineDesc>Нямаш никакви лекарства на склада.\n\nКупи лекарства от търговци.</NoMedicineDesc>

	<NeedColonistBeds>Трябва ти легла</NeedColonistBeds>
	<NeedColonistBedsDesc>Имаш повече заселници отколкото легла. Някои от тях няма къде да спят.\n\nПострой допълнителни легла или промени затворническите легла в заселническа.\n\nАко ти липсват ресурси, можеш да използваш спални чували, те са безплатни и се поставят незабавно.</NeedColonistBedsDesc>

	<HunterLacksWeapon>Ловец без оръжие</HunterLacksWeapon>
	<HunterLacksWeaponDesc>Заселник е назначен като Ловец, но няма оръжие.\n\nТой няма да ходи на лов, докато не му бъде дадено оръжие.</HunterLacksWeaponDesc>

	<AlertTatteredApparel>Разкъсани дрехи</AlertTatteredApparel>
	<AlertTatteredApparelDesc>Тези заселници носят разкъсани дрехи, което ги прави тъжни.\n\n{0}\nДайте им някой дрехи\n\nМоже да ги шиете на шевната маса, шевна машина или да купувате от търговци.</AlertTatteredApparelDesc>

	<AlertUnhappyNudity>Без дрехи</AlertUnhappyNudity>
	<AlertUnhappyNudityDesc>Тези заселници са без дрехи, което ги прави тъжни.:\n\n{0}\nДайте им някой дрехи\n\nМоже да ги шиете на шевна машина или да купувате от търговци.</AlertUnhappyNudityDesc>

	<Starvation>Глад</Starvation>
	<StarvationDesc>Тези заселници гладуват:\n\n{0}\nДайте им храна.</StarvationDesc>

	<StarvationAnimals>Гладни животни</StarvationAnimals>
	<StarvationAnimalsDesc>Тези животни гладуват:\n\n{0}\nДайте им храна.</StarvationAnimalsDesc>

	<Exhaustion>Изтощени</Exhaustion>
	<ExhaustionDesc>Тези заселниците са изтощени и имат нужда от почивка:\n\n{0}\nДайте им почивка. Те се нуждаят от легло, за да почиват. Убедете се, че не са в боен режим.</ExhaustionDesc>

	<NeedFoodHopper>Необходими са табла за храна</NeedFoodHopper>
	<NeedFoodHopperDesc>Имаш Дозатор за паста, но нямаш табла за храна до него.\n\nЗа да работи дозатора трябва да се поставят табла за храна до него, напълнена с сурова храна.\n\nПоставете таблата около дозатора.</NeedFoodHopperDesc>

	<NeedMealSource>Необходима е готова храна</NeedMealSource>
	<NeedMealSourceDesc>Няма къде да се готви.\n\nПостройте дозатор за паста или готварска печка.\n\n(Те не биват да се намират в помещения за затворници, в противен случай заселниците няма да могат да ги използват).</NeedMealSourceDesc>

	<NeedJoySource>Трябва място за развлечения</NeedJoySource>
	<NeedJoySourceDesc>Заселниците от време на време трябва да се забавляват, но не сте направили нищо за това.\n\nСъздайте площадка за хвърляне на подкова, шахматна маса или нещо друго, което да ги забавлява.</NeedJoySourceDesc>

	<NeedBatteries>Необходими са акумулатори</NeedBatteries>
	<NeedBatteriesDesc>Имате слънчеви панели или вятърни турбини, но нямате акумулатори. Това означава, че заселниците ще останат без ток винаги, когато слънцето залязва или вятъра утихне.\n\nПостройте един или няколко акумулатори, за да има запас от енергия.</NeedBatteriesDesc>

	<BrawlerHasRangedWeapon>Боец е с далекобойно оръжие</BrawlerHasRangedWeapon>
	<BrawlerHasRangedWeaponDesc>Един от заселниците предпочита да се сражава ръкопашно, но той е въоръжен с далекобойно оръжие. Това го дразни.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

	<ShieldUserHasRangedWeapon>Човек е с енергиен щит и с далекобойно оръжие</ShieldUserHasRangedWeapon>
	<ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Един от вашите заселници има енергиен щит и разполага с далекобойно оръжие. Той не може да стреля през щита (освен мишените стоящи плътно до него).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

	<NeedResearchProject>Не е назначено изследване</NeedResearchProject>
	<NeedResearchProjectDesc>Имате оборудване за изследване, но не е избран проект.\n\nОтворете секция «Технологии» и изберете проект.</NeedResearchProjectDesc>

	<ColonistsIdle>Заселници бездействат: {0}</ColonistsIdle>
	<ColonistsIdleDesc>Тези заселници се скитат без работа:\n\n{0}\nТрябва да им намерите занимавка.</ColonistsIdleDesc>

	<ColonistNeedsTreatment>Необходимо е лечение</ColonistNeedsTreatment>
	<ColonistNeedsTreatmentDesc>Тези заселници се нуждаят от медицински нужди. Те могат да умрат от раните си или да се възстановяват твърде бавно.\n\n{0}\nИзлекувайте заселниците, като ги пращате в болнични легла.\n\n(Първо поставете медицинско легло или обозначете такъв, след което изберете ранен заселник и натиснете десния бутон на мишката върху медицинското легло, за да стане пациент.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

	<AlertHypothermia>Хипотермия</AlertHypothermia>
	<AlertHypothermiaDesc>Тези заселници страдат от хипотермия:\n\n{0}\nУверете се, че са облечени както трябва и помещенията са топли.</AlertHypothermiaDesc>

	<PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} пациенти очакват операция.</PatientsAwaitingMedicalOperation>
	<PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Тези заселници чакат за операция:\n\n{0}\nУверете се, че разполагате с необходимите медицински инструменти и свободен лекар.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

	<FireInHomeArea>Пожар!</FireInHomeArea>
	<FireInHomeAreaDesc>Пожар в домашна зона.</FireInHomeAreaDesc>

	<PawnsWithLifeThreateningDisease>Смъртоносна болест</PawnsWithLifeThreateningDisease>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Тези хора са в опасност за живота поради сериозна болест:\n\n{0}\nУверете се, че получават най - добрите медицински грижи.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
	<PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Тези хора са в опасност за живота поради сериозна болест:\n\n{0}\nАко имат инфекция в накрайниците, помислете за ампутация или замяна, за да оцелеят.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

	<BilliardsNeedsSpace>За билярдната маса е необходимо пространство</BilliardsNeedsSpace>
	<BilliardsNeedsSpaceDesc>Една от билярдната маса не може да се използва.\n\nПространството около масата трябва да бъде свободно.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

	<HunterHasShieldAndRangedWeapon>Ловец е с енергиен щит и с далекобойно оръжие</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
	<HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Един от вашите заселници има енергиен щит и разполага с далекобойно оръжие.\n\nТой не може да ловува, тъй като е с енергиен щит и далекобойно оръжие.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>

	<NeedWarmClothes>Трябва ти топли дрехи</NeedWarmClothes>
	<NeedWarmClothesDesc1>{0} Няма да имат топли дрехи, когато настъпи студът.</NeedWarmClothesDesc1>
	<NeedWarmClothesDesc1All>Няма да имат топли дрехи, когато настъпи студът.</NeedWarmClothesDesc1All>
	<NeedWarmClothesDesc2>Температурата пада към {0}.\n\nМожете да шиете топли дрехи в шивачната маса, шивачната машина или да купувате такива от търговци.</NeedWarmClothesDesc2>

	<ImmobileCaravan>Неподвижен керван</ImmobileCaravan>
	<ImmobileCaravanDesc>Един от вашите кервани не могат да се предвиждат, защото носят твърде много товар .\n\nЗа да може керванът да се предвижда, ги избавете от някой вещи (секция «Товар»).</ImmobileCaravanDesc>

</LanguageData>
