<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <MoveSpeed.label>Скорост на движение</MoveSpeed.label>
  <MoveSpeed.description>Показва колко бързо заселникът се придвижва в клетки за секунда.</MoveSpeed.description>

  <MentalBreakThreshold.label>Ниво на нервен срив</MentalBreakThreshold.label>
  <MentalBreakThreshold.description>Показва нивото, под което трябва да се слезе, за да има опасност от нервен срив.</MentalBreakThreshold.description>

  <PsychicSensitivity.label>Психична чувствителност</PsychicSensitivity.label>
  <PsychicSensitivity.description>При активни психически феномени се ползва даденият умножител за определяне на отражението им върху определен индивид.</PsychicSensitivity.description>

  <GlobalLearningFactor.label>Скорост на обучение</GlobalLearningFactor.label>
  <GlobalLearningFactor.description>Показва скоростта, с която даденият индивид научава определено умение.</GlobalLearningFactor.description>

  <EatingSpeed.label>Скорост на ядене</EatingSpeed.label>
  <EatingSpeed.description>Показва скоростта с която даденият индивид изяжда ястие.</EatingSpeed.description>

  <ComfyTemperatureMin.label>Комфортна температура (мин.)r</ComfyTemperatureMin.label>
  <ComfyTemperatureMin.description>Показва минималната температура, в която даденият заселник се чувства добре. Ако е принуден да пребивава в по-ниска температура от посочената, има опасност за здравето му.</ComfyTemperatureMin.description>

  <ComfyTemperatureMax.label>Комфортна температура (макс.)</ComfyTemperatureMax.label>
  <ComfyTemperatureMax.description>Показва максималната температура, в която даденият заселник се чувства добре. Ако е принуден да пребивава в по-висока температура от посочената, има опасност за здравето му.</ComfyTemperatureMax.description>

  <ImmunityGainSpeed.label>Скорост на имунизация</ImmunityGainSpeed.label>
  <ImmunityGainSpeed.description>Показва колко бързо пациентът ще придобие имунизация към дадената болест. След придобиване на имунизация, болестта влиза в ремисия и след време изчезва.</ImmunityGainSpeed.description>

  <CarryingCapacity.label>Товароносимост</CarryingCapacity.label>
  <CarryingCapacity.description>Показва колко единици от даденият продукт може да носи определен заселник.</CarryingCapacity.description>

  <MeatAmount.label>Количество месо</MeatAmount.label>
  <MeatAmount.description>Показва количеството месо, което се получава след заколване на субекта.</MeatAmount.description>

  <LeatherAmount.label>Количество кожа</LeatherAmount.label>
  <LeatherAmount.description>Показва количеството кожа, което се получава след заколване на субекта.</LeatherAmount.description>

  <MinimumHandlingSkill.label>Ниво дресировка (мин)</MinimumHandlingSkill.label>
  <MinimumHandlingSkill.description>Показва нивото на дресировка, на или над което индивидът има право да опитоми даденото животно.</MinimumHandlingSkill.description>

</LanguageData>
