<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <CameraDolly.helpTexts.0>Премести камерата с дърпане при натиснат среден бутон на мишката или с WASD.</CameraDolly.helpTexts.0>

  <Rescuing.helpTexts.0>За да спасиш безсилен заселник, ти трябва първо здрав такъв. Избери здравият заселник и цъкни с десния бутон на мишката върху безсилния. От менюто избери Спаси.\n\nЗа целта ти трябва лего, зададено като медицинско.</Rescuing.helpTexts.0>

  <Capturing.helpTexts.0>Враг лежи безсилен на земята. Можеш да го плениш!</Capturing.helpTexts.0>
  <Capturing.helpTexts.1>За да вземеш някого за Затворник, избери здрав заселник, цъкни с десен бутон на мишката върху безсилния враг, и избери Плени от менюто.\n\nЗа целта ти трябва легло, зададено като Затворническо.</Capturing.helpTexts.1>

  <InteractingWithTraders.helpTexts.0>Хора с ? до името могат да се заговарят.\n\nИзбери заселник и цъкни с десен бутон върху човека маркиран с ?.</InteractingWithTraders.helpTexts.0>

  <Drafting.helpTexts.0>За да командваш заселницик в битка, трябва да активираш режим Войник долу на екрана. След това с десен бутон можеш да задаваш команди за движение или атака.</Drafting.helpTexts.0>
  <Drafting.helpTexts.1>Заселниците в режим Войник могат само да се бият и изпълняват директни заповеди.\n\nЗаселник в режим Войник няма да се храни и спи, затова следи внимателно състоянието му.</Drafting.helpTexts.1>

  <AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>Човекоядните животни няма да взаимодействат с врати и деактивирани Огневи Кули.\n\nМожеш да ги избегнеш ако стоиш зад стени или в постройка.</AnimalsDontAttackDoors.helpTexts.0>

  <BillsTab.helpTexts.0>За да определиш задача, цъкни върху построена маса за работа и отвори менюто Задачи. Тук можеш да избереш какви и колко продукти да се произведат, или кои животни да бъдат заколени за месо и кожа.</BillsTab.helpTexts.0>

  <TVForSickPeople.helpTexts.0>За да могат да се забавляват болни хора, постави телевизор в стаята.</TVForSickPeople.helpTexts.0>

  <AnimalTraining.helpTexts.0>Питомно животно може да се обучава от менюто Дресировка.\n\nЖивотните не могат да се дресират много пъти на ден и се нуждаят от пауза между тренировките.</AnimalTraining.helpTexts.0>

  <StorageTabCategories.helpTexts.0>В менюто Склад можеш да разшириш категориите и да разрешиш или забраниш складирането на определени предмети. За целта цъкни върхи триъгълничето до категорията.</StorageTabCategories.helpTexts.0>

  <Mining.helpTexts.0>В менюто Архитект се намира подменю Заповеди. Чрез него можеш да определяш предмети за разрушение.\n\nОт разрушаването на определени предмети се получават Стомана, Злато, Пластостомана или други полезни материали.</Mining.helpTexts.0>

  <HostilityResponse.helpTexts.0>Можеш да определиш как заселниците да реагират на опасности.\n\nИзбери заселник и долу ляво до името избери икона за Бягане, Игнориране или Нападение.</HostilityResponse.helpTexts.0>

  <OpeningComms.helpTexts.0>За да разговаряш с други колонии или търговци, избери заселник и цъкни с десен бутон върху комуникационната конзола, след което от контекстното меню избери на кого искаш да се обадиш.</OpeningComms.helpTexts.0>

  <Deterioration.helpTexts.0>Предмети, които стоят под октрито небе бавно се развалят.\n\nАко желаеш да ги запазиш по-дълго, ги складирай под покрив.</Deterioration.helpTexts.0>

  <InspectRoomStats.helpTexts.0>Можеш да провериш статистиката на определяна стая ако активираш Статистика на Стаята долу вдясно на екрана.</InspectRoomStats.helpTexts.0>

  <ClickingMessages.helpTexts.0>Ако цъкнеш с ляв бутон върху дадена Новина, ще преместиш камерата върху мястото на събитието.</ClickingMessages.helpTexts.0>

</LanguageData>
