<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Start-active concepts -->

  <Forbidding.label>Разреши/Забрани</Forbidding.label>
  <Forbidding.helpTexts.0>Заселниците няма да взаимодействат с предмети които са маркирани като Забранени.\n\nИзбери предмета и натисни F, за да Разрешиш взаимодействие с него.</Forbidding.helpTexts.0>

  <Stockpiles.label>Задай Складова Зона</Stockpiles.label>
  <Stockpiles.helpTexts.0>Заселниците ти се нуждаят от място, където да складират предмети. Определи Складова зона.\n\nСкладова Зона се намира под Зони в менюто Архитект.</Stockpiles.helpTexts.0>

  <GrowingFood.label>Задай Зона за Сеене</GrowingFood.label>
  <GrowingFood.helpTexts.0>За да събереш реколта, задай Зона за Сеене от менюто Архитект.\n\nЗона за Сеене може да се постави единствено върху плодородна почва.</GrowingFood.helpTexts.0>

  <!-- Timed concepts -->

  <EquippingWeapons.label>Въоръжи заселниците</EquippingWeapons.label>
  <EquippingWeapons.helpTexts.0>Заселниците ти имат достъп до оръжия. Въоръжи ги!\n\nИзбери заселник и цъкни с десен бутон вурху оръжието, което искаш да екипират.</EquippingWeapons.helpTexts.0>

  <CameraZoom.label>Научи приближаване и отдалечаване на камера</CameraZoom.label>
  <CameraZoom.helpTexts.0>Използвай колелото на на мишката или бутоните T и G.</CameraZoom.helpTexts.0>

  <WorkTab.label>Задай приоритети</WorkTab.label>
  <WorkTab.helpTexts.0>В менюто Работа ляво долу може да определиш кои дейности заселниците ти да извършват приоритетно.\n\nТе изпълняват задачи със съответния приоритет от ляво на дясно.\n\nАко някоя работа не е зададена, или заселниците са прекалено заети, тя никога няма да бъде извършена!</WorkTab.helpTexts.0>

  <TimeControls.label>Научи се да контролираш времето</TimeControls.label>
  <TimeControls.helpTexts.0>Можеш да ускориш, забавиш, или спреш времето. Извършва се чрез контрола за време долу дясно на екрана.</TimeControls.helpTexts.0>

  <InfoCard.label>Отвори меню информация</InfoCard.label>
  <InfoCard.helpTexts.0>Тук ще видиш детайлирана статистика за състоянието на колонията.\n\nИзбери човек или предмет и отвори съответната статистика с бутона 'i' долу ляво.</InfoCard.helpTexts.0>

  <SpacePause.label>Научи се да спираш играта</SpacePause.label>
  <SpacePause.helpTexts.0>Натисни шпацията (големия бутон) за да сложиш играта на ПАУЗА.\n\nДокато играта е спряна, можеш да задаваш команди.\n\nИзползвай тази функция за да си дадеш достатъчно време за действие в труден момент!</SpacePause.helpTexts.0>

  <StorageTab.label>Научи работа със Складове</StorageTab.label>
  <StorageTab.helpTexts.0>Можеш да зададеш място за Склад или Отпадъчна зона чрез менюто Зони и да определиш какво да се складира там и какво не.</StorageTab.helpTexts.0>

  <MedicalOperations.label>Научи медицинските операции</MedicalOperations.label>
  <MedicalOperations.helpTexts.0>За извърване на медицинска операция (напр. премахване на орган или инсталиране на протеза), избери заселник, цъкни меню Здраве (долу ляво) и избери таб Операции.</MedicalOperations.helpTexts.0>

  <HomeArea.label>Научи Основна Зона</HomeArea.label>
  <HomeArea.helpTexts.0>Задаването на Основна Зона показва на заселниците коя част на картата да почистват и потушават пожари.\n\nОпредели Основна Зона от категорията Зони от менюто Архитект.</HomeArea.helpTexts.0>

  <RightClickClearLetter.label>Научи изтриване на новини с десен бутон</RightClickClearLetter.label>
  <RightClickClearLetter.helpTexts.0>Новини, които се появяват долу вдясно могат да се изтрият бързо с цъкане на десен бутон върху новината.</RightClickClearLetter.helpTexts.0>

  <!-- Opportunity needer concepts -->

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Построй Орбитален Търговски Пост</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>За да търгуваш предмети или сребро с преминаващи търговски кораби, трябва да построиш Орбитален Търговски пост и зададеш Складова Зона около него.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts.0>

  <SetGrowingZonePlant.label>Научи се да конфигурираш Зона за Сеене</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>Можеш да определиш какви точно семена да бъдат засявани от заселниците в Зона за Сеене. Възможно е да засееш и дървета!\n\nИзбери Зона за Сеене, цъкни бутона Засяване и след това бутона Картофи, за да видиш всички възможности.</SetGrowingZonePlant.helpTexts.0>

  <PrisonerTab.label>Научи менюто Затворници</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpTexts.0>Отвори менюто Затворници, за да видиш как се третират.\n\nТрябва ти Надзирател, който да се грижи за тях.</PrisonerTab.helpTexts.0>

  <StoragePriority.label>Научи се да задаваш приоритет на Склад</StoragePriority.label>
  <StoragePriority.helpTexts.0>Можеш да променяш приоритета на Склад. Заселниците ще носят предмети първо до склада с най-висок приоритет, и след това до другите.</StoragePriority.helpTexts.0>

  <HistoryTab.label>Научи менюто История</HistoryTab.label>
  <HistoryTab.helpTexts.0>Можеш да огледаш развитието на колонията във времето чрез менюто История долу на екрана.</HistoryTab.helpTexts.0>

</LanguageData>
