<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ReformCaravan.label>Продължение на пътя</ReformCaravan.label>
	<ReformCaravan.helpText>След битка, караваната вече може да продължи пътешествието си, с помощта на съответстващата команда в секция «Свят».</ReformCaravan.helpText>

	<Rescuing.label>Спасяване</Rescuing.label>
	<Rescuing.helpText>За да спасите ранен, изберете здрав заселник и натиснете десния бутон на мишката върху ранения.\n\nХора, който не са част от колонията, няма да се присъединят към колонията. Те просто ще си ходят след възстановяне. Ако искате да са част от колонията ви, опитайте се да вербувате тези хора</Rescuing.helpText>

	<Capturing.label>Хващане на пленници</Capturing.label>
	<Capturing.helpText>Ако враг падне на земята, но не е мъртъв, пробвайте се да го плените.\n\nЗа пленяване изберете заселник, натиснете десния бутон на мишката върху неподвижния враг и изберете «Плени».\n\nИзисква се допълнително легло, специално назначен за затворници.</Capturing.helpText>

	<ShieldBelts.label>Колан с Щит</ShieldBelts.label>
	<ShieldBelts.helpText>Създава защитно поле, която блокира вътрешни и външни далечни атаки, но не оказва влияние при близък бой.\n\nЗа борба с врага, носещи колан с щит, концентирайте цялата стрелба върху тях или използвайте ръкопашен бой.</ShieldBelts.helpText>

	<InteractingWithTraders.label>Търговци</InteractingWithTraders.label>
	<InteractingWithTraders.helpText>Можете да разговаряте с хора с знак "?" над главите им.\n\nИзберете един от заселниците, след това натиснете десния бутон на мишката върху въпросния човек.</InteractingWithTraders.helpText>

	<Drafting.label>Подготовка за бой</Drafting.label>
	<Drafting.helpText>За да командвате заселниците в битка, изберете тях и натиснете бутона «на бой».\n\nЩе бъдете в боен режим, заселникът ще направи само това, което му се казва и може да изпълнява само бойни действия. Тези който имат оръжия, възползвайте се от тях.\n\nНе ги оставайте в боен режим дълго време, иначе ще започнат да огладняват и станат нещастни.</Drafting.helpText>

	<BuildOrbitalTradeBeacon.label>Търговски маяк</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
	<BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>За да изпратите товар или сребро на орбиталните търговци, е нужно да стройте търговски маяк на открита местност и склад с товари близо да маяка.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

	<AnimalsDontAttackDoors.label>Животните не атакуват врати</AnimalsDontAttackDoors.label>
	<AnimalsDontAttackDoors.helpText>Бесните животни обикновено не атакуват врати или неактивни турели.\n\nМожете да се криете от тях, вътре в сграда или зад стена. Те обаче ще чакат, докато заселниците не излязат.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

	<BillsTab.label>Секция «Задачи»</BillsTab.label>
	<BillsTab.helpText>За да определите задача, изберете маса и отворете секция задачи. Тук можете да укажете, какви блюда да готвят, какви вещи да направят и кой животни да колят.</BillsTab.helpText>

	<OpeningComms.label>Комуникационна конзола</OpeningComms.label>
	<OpeningComms.helpText>За да се свържете с някого, изберете заселник и натиснете десния бутон на мишката върху комуникационната конзола.</OpeningComms.helpText>

	<DrugAddiction.label>Наркомания</DrugAddiction.label>
	<DrugAddiction.helpText>Проверете нуждите на заселниците в секция «Нужди».\n\nАко индикаторът за нужда от наркотици спада до нула, може да промени състоянието на «въздържане», която пък може да доведе до странични ефекти.\n\nВъпреки това, след достатъчно въздържане от зависимостта, отпада необходимостта от наркотици.</DrugAddiction.helpText>

	<DrugPolicies.label>Политика за прием на наркотици</DrugPolicies.label>
	<DrugPolicies.helpText>Можете да контролирате приема на определени лекарства по разписание. Например, да им назначите регулярен прием на пеноксицилина. Или да пият бира веднъж в ден за добро настроение.\n\nОтворете секция «Назначения» и натиснете бутона «Управляване на прием за лекарства». Създайте нова политика. След това наложете политиката върху заселниците.\n\nЗаселниците все пак ще приемат наркотици извън предназначена за тях политика. Вие можете да им кажете какво да правят, но те също така могат да действат съгласно собствените си желания.</DrugPolicies.helpText>

	<TVForSickPeople.label>ТВ за болни</TVForSickPeople.label>
	<TVForSickPeople.helpText>За да забавлявате заселници, който са в процес на лечение, поставете недалеч от леглото, телевизор.</TVForSickPeople.helpText>

	<PrisonerTab.label>Секция «Затвор»</PrisonerTab.label>
	<PrisonerTab.helpText>Вижте секцията «Затвор», за да изберете как да се отнасят към затворника, каква медицинска помощ да му оказват и дали да бъде нахранен.\n\nИзисква се заселник с работа като надзирател, за да взаимодейства с затворник.</PrisonerTab.helpText>

	<SetGrowingZonePlant.label>Задайте какво растение да се засажда</SetGrowingZonePlant.label>
	<SetGrowingZonePlant.helpText>Изберете, какво да засаждат заселниците в определена зона.\n\nИзберете зона за засаждане, натиснете на бутона «Растение» и изберете култура, която искате да оглеждат.</SetGrowingZonePlant.helpText>

	<DrugBurning.label>Изгаряне на наркотици</DrugBurning.label>
	<DrugBurning.helpText>Наркотиците могат да бъдат полезни, но също така и могат да причинят пагубни пристрастявания.\n\nАко искате да колонията да избегне опасностите, свързани с наркотици, възползвайте се от възможността да ги изгаряте в огъня.</DrugBurning.helpText>

	<DoorOpenSpeed.label>Скоростта на отваряне на вратата</DoorOpenSpeed.label>
	<DoorOpenSpeed.helpText>Вратите се отварят с различни скорости, в зависимости от това какво са направени.\n\nВнимание: каменните врати се отварят много бавно. Те ще забавят значително всеки, който преминава.</DoorOpenSpeed.helpText>

</LanguageData>
