<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<CameraDolly.label>Преместване на камерата</CameraDolly.label>
	<CameraDolly.helpText>Преместете камерата, като придвижвате курсора към краищата на екрана, или удържите средния бутон на мишката или с клавиши {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

	<CameraZoom.label>Приближаване на камерата</CameraZoom.label>
	<CameraZoom.helpText>Увеличете и намалете мащаба на екрана с помощта на скролера на мишката или с клавиши {Key:MapZoomIn} и {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

	<TimeControls.label>Управляване на времето</TimeControls.label>
	<TimeControls.helpText>Можете да ускорите течението на времето в играта.\n\nПробвайте се да контролирате времето с клавиши {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast} и {Key:TimeSpeedSuperfast}.\n\nОсвен това може да използвате бутоните в долната дясна част на екрана.</TimeControls.helpText>

	<Pause.label>Пауза</Pause.label>
	<Pause.helpText>Натиснете {Key:TogglePause}, за пауза или продължаване на играта.\n\nДайте заповеди по време на пауза.\n\nЗапомнете: ако се намирате в патова ситуация, просто натиснете {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

	<Stockpiles.label>Складове</Stockpiles.label>
	<Stockpiles.helpText>Заселниците трябва да знаят къде да съхраняват ресурсите си. Обозначете им склад.\n\nЗа да направите склад, отворете раздел «Области» в меню «Проекти» в долната лява част на екрана.</Stockpiles.helpText>

	<Forbidding.label>Позволи/Забрани</Forbidding.label>
	<Forbidding.helpText>Заселниците не могат да взаимодействат с предмети маркирани като «Забрани».\n\nЗабранените предмети са маркирани с червен кръст. Изберете забранен предмет и позволете да се използва, като натиснете съответният бутон в долната част на екрана.</Forbidding.helpText>

	<GrowingFood.label>Зони за отглеждане</GrowingFood.label>
	<GrowingFood.helpText>За да отглеждате културни растения, поставете такава област за засаждане, като използвате менюто «Проекти».\n\nОбласт за засаждане може да бъде поставена само върху плодородна земя.</GrowingFood.helpText>

	<EquippingWeapons.label>Екипиране на "оръжия"</EquippingWeapons.label>
	<EquippingWeapons.helpText>Заселниците са кацнали с някой оръжия. Екипирайте ги!\n\nИзберете заселник и с десния бутон на мишката, натиснете върху оръжието, която трябва да използва.</EquippingWeapons.helpText>

	<Alerts.label>Предупреждение</Alerts.label>
	<Alerts.helpText>Предупрежденията в долната дясна част на екрана съобщават за проблеми, изискващи вашето внимание.\n\nНе ги игнорирайте!</Alerts.helpText>

	<Mining.label>Добив на полезни изкопаеми</Mining.label>
	<Mining.helpText>Обозначете, къде заселниците трябва да копаят, чрез раздел «Заповеди» в меню «Проекти».\n\nНякой блокове съдържат в себе си стомана, злато, пластомана и други полезни материали.</Mining.helpText>

	<WorkTab.label>Приоритетни задачи</WorkTab.label>
	<WorkTab.helpText>Задайте приоритети в раздел «Работа» в долната лява част на екрана.\n\nЗаселниците ще изпълняват задачи с най-висок приоритет.\n\nАко определена тип работа не е възложена на никого, или заселниците са заети с по-приоритетни задачи, то тази задача никога няма да се изпълнява.</WorkTab.helpText>

	<ForbiddingDoors.label>Забрана за използване на врати</ForbiddingDoors.label>
	<ForbiddingDoors.helpText>Можете да забраните някой врати, така че заселниците и опитомените животни да не преминат през тях.\n\nОбърнете внимание: това не заключва вратата, вратите са затворени по подразбиране и враговете не могат да преминат през тях, без да ги разбият. Забраната само указва на заселниците да не използват определена врата. Заселниците намиращи се в състояние на нервен срив, могат да пренебрегнат тези забрани.</ForbiddingDoors.helpText>

	<CoverAndShooting.label>Укритие и стрелба</CoverAndShooting.label>
	<CoverAndShooting.helpText>Най-основното при далечни боеве е използването на укрития.\n\nУкритието работи само ако заселника е непосредствено близо до него.\n\nПоставете заселник зад ъглите на сградите. Той ще се разположи за стрелба.\n\nПовечето обекти могат да се използват за укрития, но някой от тях са по-ефективни от другите. Укриването зад дърво е по-добре, отколкото на открито, но укриване зад чували с пясък е по-добре, отколкото използване на дърво.</CoverAndShooting.helpText>

	<FormCaravan.label>Формиране на каравани</FormCaravan.label>
	<FormCaravan.helpText>Можете да оборудвате каравани, за да изпращате група хора да пътешестват около света.\n\nЗа това изберете раздел «Свят», изберете заселниците който желаете и натиснете бутона «Формирай караван».</FormCaravan.helpText>

	<AnimalTaming.label>Опитомяване на животни</AnimalTaming.label>
	<AnimalTaming.helpText>Използвайте командата «Опитоми» върху диви животни.\n\nЗаселниците ще се опитат да му предлагат храна и да го опитомят.\n\nВнимание: някой животни могат да реагират агресивно при неуспешен опит за опитомяване.</AnimalTaming.helpText>

	<AnimalTraining.label>Обучение на животни</AnimalTraining.label>
	<AnimalTraining.helpText>В раздел «Обучение» опитомените животни могат да бъдат назначени за трениране на някой навици.\n\nЖивотните не могат да се обучават непрекъснато, между опитите за обучение отнема известно време.</AnimalTraining.helpText>

	<InfoCard.label>Прозорец «Информация»</InfoCard.label>
	<InfoCard.helpText>Информацията показва подробна информация за всеки елемент, персонаж или конструкция.\n\nИзберете персонаж или предмет и отворете неговият информационен прозорец с бутона "i" на панела.</InfoCard.helpText>

	<StorageTab.label>Раздел «Склад»</StorageTab.label>
	<StorageTab.helpText>Променете складове, като влизате в раздел «Склад» в долната лява част на екрана.\n\nОтбележете категории предмети, който желаете да бъдат съхранени на определен склад. Натиснете върху триъгълника вляво на имена на предметите.\n\nМожете да промените приоритетите на склада. Заселниците ще започнат напълнят складове с най-висок приоритет, както и ще преместят предмети от складове с по-нисък приоритет към складове с висок приоритет.</StorageTab.helpText>

	<HomeArea.label>Домашна област</HomeArea.label>
	<HomeArea.helpText>Домашната област показва на вашите заселници, къде трябва да се занимават с чистенето и потушаване на пожари.\n\nОбозначете домашна област с помощта на съответният инструмент от категория «Области» в меню «Проекти».</HomeArea.helpText>

	<SpoilageAndFreezers.label>Развалена храна и хладилник</SpoilageAndFreezers.label>
	<SpoilageAndFreezers.helpText>Повечето хранителни продукти ще се развалят за относително кратко време.\n\nЗа да предотвратите това може да си постройте своеобразен хладилник.\n\nЗа начало постройте закрито помещение, след това поставете в стена един или два климатика (синия квадрат вътре, а червения - навън). Понижава целевата температура.\n\nЗамразените продукти под 0°C никога не се развалят.</SpoilageAndFreezers.helpText>

	<Deterioration.label>Повредени предмети</Deterioration.label>
	<Deterioration.helpText>Поставените предмети на открито се износват бавно.\n\nЗа да ги запазите непокътнати, пренесете вещите в закрито помещение.</Deterioration.helpText>

	<HostilityResponse.label>Реакция при заплаха</HostilityResponse.label>
	<HostilityResponse.helpText>Изберете, как заселниците да реагират при непосредствена заплаха за живота и здравето.\n\nВ раздел «Назначения» задайте режим «Бягай», «Атакувай» или «Игнорирай».</HostilityResponse.helpText>

	<AllowedAreas.label>Достъпни области</AllowedAreas.label>
	<AllowedAreas.helpText>Придвижването на заселниците и опитомени животни може да бъде ограничен с помощта на области.\n\nИзползвайте тези области, за да ограничите движението на заселниците, например - за да забраните на заселниците да се движат извън зададената зона.\n\nСъздайте някой области за различни групи заселници и животни.\n\nСъздайте, изтрийте и назначете такива области от раздел «Ограничения».\n\nЗа да промените дадена област, използвайте инструменти «Разшири достъпната област» или «Намали достъпната област» в меню  «Проекти» в категория «Области».</AllowedAreas.helpText>

	<MedicalOperations.label>Медицински операции</MedicalOperations.label>
	<MedicalOperations.helpText>За да назначите медицинска операция (например, извличане на орган или поставяне на протеза), изберете заселник, отворете раздел «Здраве» и отидете в раздел «Операция».</MedicalOperations.helpText>

	<TimeAssignments.label>Разписание</TimeAssignments.label>
	<TimeAssignments.helpText>Настройте режим за заселници в раздел «Ограничения».</TimeAssignments.helpText>

	<ManualWorkPriorities.label>Приоритети в работа</ManualWorkPriorities.label>
	<ManualWorkPriorities.helpText>Една от най-важните части в RimWorld — е оптимизацията на работния процес.\n\nПри липсата на оптимизация може да доведе до това, че важната работа да остане незавършена, докато заселниците си губят времето в неприоритетни задачи.\n\nЗа да управлявате по-добре работния процес на заселниците, възползвайте се от «фина настройка» в раздел «Работа».\n\nВ този режим за всеки заселник се настройват приоритети за изпълняване на различни видове задачи. За начало, заселниците ще започнат работа с приоритет 1, след това приоритет 2 и т.н. За всяко ниво приоритет, работата се изпълнява от ляво на дясно.\n\nИзползването на тези приоритети е добре в големи, добре автоматизирани колонии.</ManualWorkPriorities.helpText>

	<GettingMoreTraders.label>Търговски каравани</GettingMoreTraders.label>
	<GettingMoreTraders.helpText>Съюзът с други фракции увеличава броя на търговските каравани, идващи в колонията.\n\nАко нямате съюзник — няма да има и каравани!\n\nЗа определена сума можете да извикате извънреден търговски караван, като използвате комуникационната конзола.</GettingMoreTraders.helpText>

	<InspectRoomStats.label>Качество на стая</InspectRoomStats.label>
	<InspectRoomStats.helpText>Проверете за наличие, богатство и красота в всяка стая, като използвате бутона «Характеристика на стаята» в долната част на екрана.</InspectRoomStats.helpText>

	<Outfits.label>Дрехи</Outfits.label>
	<Outfits.helpText>Заселниците ще търсят и носят най-новата и най-качествената дреха, която намерят.\n\nНе е необходимо за всеки заселник отделен гардероб, но при желание може и отделен гардероб.\n\nОтворете раздел «Назначения», след това в диалоговото меню «Гардероб», създайте ново облекло и назначете заселник.</Outfits.helpText>

	<FirePreparation.label>Пожарна безопасност</FirePreparation.label>
	<FirePreparation.helpText>Пожарите могат с лекота да унищожат цяла колония. За да се справите с това е желателно да се подготвите предварително.
		\nЗа намаляване на щетите от пожара:
		\n1. Вместо една голяма сграда, стройте отделни сгради на разстояние един от друг.
		\n2. Използвайте по-малко запалими материали. Постройките от дърво са евтини и бързи при създаване, но лесни запалими.
		\n3. Стройте противопожарни системи за спиране на горски пожари, приближаващи към вашата база. Ивица бетонно прикритие с 3 или 4 широки клетки, обикновено спира напредването на огъня.
	</FirePreparation.helpText>

	<HistoryTab.label>Раздел «История»</HistoryTab.label>
	<HistoryTab.helpText>Можете да видите историята на колонията ви в раздел «История» в долната част на екрана.</HistoryTab.helpText>

	<ClickingMessages.label>Уведомление</ClickingMessages.label>
	<ClickingMessages.helpText>Натиснете на уведомление в горната лява част на екрана, за да преместите мигновено екрана на събитието.</ClickingMessages.helpText>

	<ShotAccuracyTooltip.label>Точен изстрел</ShotAccuracyTooltip.label>
	<ShotAccuracyTooltip.helpText>Можете да изчислите точността на всеки изстрел.\n\nИзберете стрелец и задръжте курсора на мишката върху целта. Подсказката ще покаже вероятността за попадение и всички фактори който и влияят.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

	<FriendlyFireSafety.label>Приятелски огън</FriendlyFireSafety.label>
	<FriendlyFireSafety.helpText>Стрелецът никога не напада свой съюзници, дори ако е точно до него или на огневата линия.\n\nМожете спокойно да поставите заселник с меч отпред картечницата. Стрелецът ще стреля от раменете на другаря си.\n\nТова е добър начин да се съчетаят бойци за далечен и близък бой.</FriendlyFireSafety.helpText>

</LanguageData>
