<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<!-- Normal humanlike factions -->

	<Outlander.label>съюз на чуждоземци</Outlander.label>
	<Outlander.description>Малка общност от оцелели.\n\nТези хора живеят тук от десетилетия или векове. По-голямата част от технологиите, който донесли със себе си, са изгубени.Работят с обикновени механични инструменти и се защитават с подобрени барутни оръжия.\n\nТехните интереси са търговията, доверието и оцеляването.</Outlander.description>
	<Outlander.pawnsPlural>чуждоземци</Outlander.pawnsPlural>
	<Outlander.leaderTitle>върховен съветник</Outlander.leaderTitle>

	<Tribe.label>племе</Tribe.label>
	<Tribe.description>Тези хора обитават планетата от дълго време. Възможно е техните предци да се разбили тук преди хиляди години. А може би преживели катаклизъм, който разрушил развита цивилизация. Така или иначе, повечето аборигените водят номадски начин на живот, като използват примитивни оръжия и инструменти.\n\nНякой племена са агресивни, други пък са отворени за търговия и съюзи, дори с чуждоземците като вас. Но тясното сътрудничество или наемането ще бъде значително затруднено от колосалната социална технологическа и езикова бариера между аборигени и вас.\n\nВъпреки очевидната технологическа изостаналост, диваците могат да бъдат както и опасни врагове, така и ценни съюзници, благодарение на своята издържливост, численост и уменията за справяне с примитивни оръжия.</Tribe.description>
	<Tribe.pawnsPlural>аборигени</Tribe.pawnsPlural>
	<Tribe.leaderTitle>вожд</Tribe.leaderTitle>

	<Pirate.label>банда пирати</Pirate.label>
	<Pirate.description>Шайка бандити.\n\nПиратите не се занимават със земеделие и строителство, освен това рядко търгуват. Те извършват грабежи върху по-успешните групи в региона.\n\nТяхното ниво на технология зависи в по-голяма част от това, което наскоро успели да откраднат. Основно те са екипирани с огнестрелни оръжия, някой от тях имат подобрени енергийни оръжия. А някой от тях просто режат хората в близък бой.</Pirate.description>
	<Pirate.pawnsPlural>пирати</Pirate.pawnsPlural>
	<Pirate.leaderTitle>капитан на пиратите</Pirate.leaderTitle>

</LanguageData>
